（尋秦記）「寡人回來了」獨缺連晉、嫪毒

《尋秦記》電影版千呼萬喚始出來，由古天樂牽頭馬籌備多年，終於拍畢準備上映，日前更流出《尋秦記》預告片，網民期待以久的回憶返晒嚟，但卻議論紛紛為何主角之一的江華未有在電影中出現，大表失望。

《尋秦記》電影老闆古天樂更揚言：「要集齊人難過儲閃卡﹗」到底邊個令古仔咁感觸，咪係劇中演大奸角連晉、嫪毒的江華。據知情者透露：「江華好執著，佢唔想二十年之後仲拍番同一個角色，而且佢覺得既然當年已經咁經典，再演未必做得番嗰種神髓﹗」早前受訪江華亦表明立場唔會拍：「一部電視劇能夠成為觀眾心中嘅經典已經好勁，冇必要再重拍，更何況全部演員都已經老咗，喺商業角度睇係有追看性，但喺演員角度，究竟想表達啲咩﹗」

見解獨特的江華，其實可能真係諗多咗，事關古仔在記招上已透露，電影版故事獨立，絕不是重拍咁簡單：「故事發生喺十九年後，秦王都統一六國，後發生咩事冇人知道，好多創作空間，亦有唔少科幻元素，就算演員角色身份都可能有變，唯一同劇集有延續性，就係項少龍會有個19歲嘅仔，因為係講十九年後嘅故事，最大好處係大家都唔使刻意化老妝﹗」唔知聽完古仔咁講，江華會唔會改變主意，話晒原班人馬重聚合作，絕對係可一不可再﹗

淡出幕前的江華，早前一個人到九龍城買海南雞飯外賣。

信主後的江華，近年愛在社交平台分享個人感受，不時更新「智語分享」，曾就在微博表示，唔會為賺生活費而隨便拍戲，相當有性格。

阿翼，有無check過城內嘅食物夠唔夠

海灘上嘅李斯

係毐，唔係毒

故事發生喺十九年後，秦王都統一六國，後發生咩事冇人知道，好多創作空間

are you sure?

梅毒

膠毒喺劇情入面都死撚咗啦
搵佢返嚟都冇用

江華扮撚晒野, 以後有事一定唔會有人幫！

啱呀
搵返佢又要夾硬搵理由

搵佢扮項羽？

虞姬！！！！！！

膠毒都死左 搵返江華做其他角色就真係膠

呀~~~~~~~~~~
鴉~~~~~~~~~~~

覺得呢個idea鳩得黎幾好

呢個正

趙倩死咗都拍啦，咁執著做咩
其他配角好似都冇搵

答案係李斯!!!!!!!

呀丫～～呀丫～～
丫啊～～

李斯都無！！！！

點解冇朱姬 而家好撚正

其實唔難

膠毒未統一已經一早死左啦

聽聞有個來自未來既反派

趙倩咪都係死左

膠毒會唔會變彩蛋 出幾個shot咁

比膠毒殺死左

有聲
呢段聲唔知有無出處

最大好處係大家都唔使刻意化老妝
因為大家都老 得古天樂無變

膠毒變項羽咪得

項羽果陣應該仲係好細個
江華6張都黎, 點扮後生

王翦無咁年輕囉，老人家

佢有講錯咩？炒廿年前既冷飯

嫪毐係咪讀路曖？

tvb 果d 無野拍搵野拍就叫炒冷飯姐

古天樂度左好多年, 好明顯係有心好多

點解項少龍個仔會同膠毒一樣樣？

做項羽

頭十零分做回憶，又可以搵返晒d人返黎，未睇過既唔會r曬頭

唔知大家記唔記得項羽係項少龍個仔
江華點做古天樂個仔

江華要做霸王
虞姬

老外

次次見到都忍唔住笑

陳國邦（李斯）

明明就係膠毒

搵佢做追殺寡人嗰個

十九年後既故事，啲配角唔太重要既，話佢病死左或比人殺左都得啦更何況係演新角色，大把發揮空間啦

咁膠毒本身都同豬GAY 死撚咗啦

魚GAY 呀～～～～～～～～～～～

交讀呀

唔一定出㗎

好簡單姐，cut返楚漢驕雄啲片段出黎咪得，仲可以有秋仔客串添

有啦，塊面打針硬左

正字係膠毒

我細個都係咁讀 lmao

其實佢依家靠咩維生？
早十年前話做下保險 睇佢咁有性格都應該簽唔到多單
點解當年要淡出

膠毒先係親生老豆

學avengers去唔同時間線咪得

咁老實只要宏觀上跟返歷史 細節上點玩都冇問題嘅

佢做保險只係做左一排就冇do了
佢呢邊性格邊到岩做
之前就有定期同老婆兩個係廣東省入面登下台唱歌搵錢，老婆好似都有教唱歌
但疫情以來就唔知了

之前佢地租沙頭角村屋，後來搬左去歌賦嶺，應該收入係ok的

正啊，綠帽橙汁，古天樂養大個仔先知唔係自己，江華做項羽又撚深入人心
戲裡戲外都連哂戲

kc都無

塊面

明明靚仔，佢真係做多咗

想問有無搵埋二弟三弟重拍

有二弟（其實小說入面係二哥）

三弟同四娘開心生活中

最後結局係點 都唔記得哂

亞父！

算啦

人地有錢唔揾都唔得欠撚左古天樂咩而家

講緊年紀大過佢 綠咩9

借代緊翠翠統一黨中央同全支那

有kc 啊

江華對自己太有信心

楚國李園啊！

膠毒+1

藍絲

江華點解咁自信

巨鹿候同呂相爺屌過既朱姬
究竟可以做皇后扮晒野
唔知巨鹿候同呂相爺有冇回味佢幾咁淫

原來烏堡主十年前已經仙游左

笑死 一開波 就係狂叫虞姬
BGM就係 丫呀~~~~~ 啊鴉~~~~~~

嬲嬲地搵呀信番黎做佢個角色

你呢個不長人～～～～～

第一次見，巴打咁犀利既

你識佢？

搵譚道德頂住膠毒個位先囉

似到咁嘅

豬姬

羅浩楷
龍陽君呢

片末:

“項少龍死後20年...”

李斯咁重要都無

膠毒

其實本來嘅尋秦記
連晉同嫪毒係2個人黎

有聲

劉邦 你呢個卑鄙無恥既小人

仲有無左真正女主「紀嫣然」

膠毒應該係最好戲個個

背信棄義 出爾反爾

新聞有講

魚gay

其實佢講check好正常
佢本來就係未來人嚟

陳豪一直都係古代人就話啫

預咗無驚喜 但因為集體回憶都會去睇

你話佢得閒上大陸奶人民幣 吊高嚟賣就話姐
而家全面息影唔想拍都要比你屌

原來項羽唔係項少龍親生，而係嫪毐搞大左烏廷芳個肚，個仔大個左變左江華咁樣
都幾刺激

你哋全部都錯答案係李C

有佢其他女角收哂皮啦
文又得武又得又好屌

我淨係知道嫪毐搞撚大左嗰秦王林峰個老母個肚

仲有善致

其實我有諗過如果跟原著拍要點選角
紀嫣然>徐若瑄

係嘅，但係黃文標應該問多句
不過話說當年古天樂嗰啲對白全部都係佢自己即場爆肚
所以其他演員事實上真係好難接
早排個訪問先話黃文標接唔到佢當年嗰句話佢似耶穌

成日搞亂依套同爭霸，當左劉松仁係劉邦

貪財好色之徒

膠毒個仔隱姓埋名19年改名做毒撚返嚟報仇

我就係膠毒

我覺得江華講得好岩喎

古天樂食女都食飽 終於都完夢

Holy War

有邊個拍項羽扮得比佢更霸氣。佢真係天才黎。 演技黎講無得輸。但感覺上佢份人比較上執著。 所以個圈唔受佢玩。

江華套套都入木三分 大蝦, 膠毒, 項羽, 唐僧

佢明明先係真。膠毒

最尾個個係咪陳偉霆。。

如果講劇之後，佢個角色都死9咗唔拍都合理吖

如果執著就俾人排斥，就證明香港演藝圈真係垃圾咯。佢應該係衰鄧萃雯單嘢姐

講美國神劇講得多，呢套劇算唔算係香港既神劇

原版

其實真實歴史應該得呂不韋屌過趙姫 我覺得
我直頭覺得嬴政根本就係呂個仔

利：有錯指正

悟空 係咪要為師念緊cool咒 你先肯...

歷時20年嘅NTR

自帶配樂嘅男人

同我閹左佢

佢唔肯拍，搵劉華扮返佢囉

本身講嘢依家好似弱智咁
你睇下加埋對「射喱眼」，做廖啟智老母都嫌佢老

節目巡禮版本係劉松仁劉邦、鄭少秋項羽

鄭 少 秋 與 劉 松 仁 昨 日 為 無 線 節 目 巡 禮 拍 《 楚 漢 驕 雄 》 的 片 段 。 秋 官 飾 一 代 梟 雄 項 羽 ， 而 松 仔 飾 劉 邦 。 劉 松 仁 稱 他 還 未 答 應 無 線 接 拍 此 劇 ， 要 看 過 劇 本 才 決 定 。 今 次 拍 節 目 巡 禮 只 是 做 義 工 ， 但 也 溫 習 過 有 關 歷 史 故 事 。

大時代

成隻碟都好正

亞父!!!!!!!!!!

烏廷芳老相好係連晉

衰咩

太耐我都唔記得晒

李斯：其實唔難！

佢講嘅應該係真秦事件

唔知點解 我見到少龍頂帽有啲綠

膠毒強姦宣宣

趙高呢 重有趙高

答案係李斯

原著 項少龍 因為穿越搞到 不育，可以安心中出

咁事實續集九成係會垃圾，尤其主打sell舊情懷

姦殺趙倩

所以咪林峰咪要殺曬膠毒d仔 再逼朱姬自盡

穿越劇有死摭左出唔到場既慨念

連晉死q左 佢無戲份 所以咪酸人囉 跟手講句野扮下清高 又有人話佢有性格 分分鐘引起關注又有米路 何樂而不為聽聞佢份人本身臭串 大牌 擺款
其實無謂將注意力落佢度

古天樂搵佢拍嫁喎
同埋幾廿年都仲拎出黎拍續集
佢有講錯咩

陶總管接得最快

古天樂外表有老化（係正常），陶總管反而keep 到

咁係咪悲劇黎

尋秦、金枝、楚漢、爭霸
嗰幾年TVB仲有D錢同收視
橫店又未係好貴
香港古裝劇巔峰
而家中國古裝budget動輒過億
TVB搞唔掂

係silly

上網睇返真係定左格，剪接走左轉場

唔好問

痴線 係戲入面都死左啦 點再叫佢出黎呀
問埋曹秋道呀笨

係囉 明明以前已經係最top level
唔洗攪咁多野啦

TVB都係呀 不過連晉殺左膠毒用埋佢個名

變左劉以達

戇鳩仔

咪殺左d bb

去左做陳近南

係唔係呂不韋個仔，有大量歷史文獻研究過
豬姬的確係呂不韋舊菜
但朱姬跟左異人，唔係即刻有左嬴政，之後先有左
而當時呂不韋係秦國
古代一帶一往以月計

所以大量史家結論係
嬴政的確係異人個仔
但為左有個傳奇性，就屈佢唔係

藍屍肥婆

真心覺得宣圈唔掂

少龍應該揀琴清 同 捆菜

未必係同呂一齊先搞野
跟咗異人後都可以搞野
趙姫太淫賤 膠毒事件就知

仲要新加坡籍

劇味唔係錢可以堆砌到出嚟

結局應該唔會改變到歷史

或者係電影情節導致項少龍個仔立志要爭天下

項羽邊個做？

搵連登仔做嫪毒

表現用條丁舉車輪
有咩咁難

唔想拍都唔得

尋秦停左後期啦
依家炒作有咩用

尋秦記都架空架啦，歷史大概脈絡跟到咪ok，其他冇人知有咩問題

泰國滅6國, 統一天下

上之前再整過好d 三分鐘既預告 配合埋cctvb播番套劇 之後一定炒得起 而家呢個只係一分鐘先導版都咁多人講 睇到好多人都等緊套電影

仲有墨子劍法，元華

變咗藍姬

咁其實佢係趙盤一樣得

史記以前歷史太少資料，FF多

可能最尾謝幕現身

自己搵吓都懶

有冇人知今次電影版幾時上

其實真係改寫歷史都冇咩問題。好似「希魔撞正殺人狂」咁，結局都係顛覆哂歷史，但票房依然收得，而且又好睇又好笑 又唔係拍記錄片，駛咩一定跟足歷史

😱😱😱咩事？

好彩冇撐警豬姫

豬雞死左啦
在呂不韋死後的第六年，趙姬亦逝，享年五十一歲

司馬遷,《史記‧呂不韋列傳》：始皇十九年，太后薨，謚為帝太后，與莊襄王會葬茝陽。

原著係連晉一早比項少龍做瓜左

Btw
點解當時封建制度下
異人會娶明知做緊呂丞相私家雞既女做皇后
當時唔係好重視娶黃花閨女咩
仲要講緊係皇后

無線邊有人有能力演到佢

邊到睇得返巡禮條片

band 3仔仲入埋黑社會仲坐埋監，邊有時間讀書睇歷史

漫畫冇畫19年後嘅事，佢咪覺得冇

咁江華算做得好好

跟唔跟都好，好想快d 有得睇
唔係拍成爛片就好啦

你有d概念搞錯咗
異人遇到呂不韋時仲係人質身份
當時異人並非世子，唔係王位繼承順位第一人
後來異人成功回國先做到世子再繼承王位
再接返趙姬母子回國
嗰陣先立趙姬為后

鬼唔知咩
我咪講緊點解要立佢為后

bilibili

咁趙姬係原配
立佢有咩問題
同埋古人唔係連登仔
係無處女情意結

肯返轉頭接返兩母子，有情有義wo

古代真愛

真係拍左出黎, 成個感覺差好遠

鄭少秋-項羽
劉松仁-劉邦
陳慧珊-虞姬
酈先生-范增

如果真係咁拍, 劉松仁幾有發揮, 會奸險好多, 佢最後迫項羽自殺, 好似拍爭霸果個越王勾踐咁

正確來說係趙國示好送返趙姬母子回國
趙姬母子仲做緊人質時
異人仲同另外迎娶韓國夫人

你個卑鄙小人！！！！！

呢個先係真正既劉邦

好似呢個組合仲正

連晉->嫪毒 成個過程變化都好撚正